Programmet bruger structs, så strukturen af dataene, der produceres, er lettere at håndtere. Fire structs, ”lesson”, ”individual”, ”teacher” og ”requirements” er brugt til henholdsvis de faglige krav, lektionernes -, skemaernes - og lærernes information.
\begin{lstlisting}[language = C]
struct lesson{
  char teacher_name[TEACHER_NAME_MAX];
  char lesson_name[LESSON_NAME_MAX];
  int number_of_lessons;
  char class_name[TEACHER_NAME_MAX];
};
\end{lstlisting}

Structen, ”lesson”, består af to variabler, et navn på læren og et navn på lektionen. Denne struct bruges ved printning af skemaet. %SKAL RETTES

\begin{lstlisting}[language = C]
struct individual{
  int lesson_num[LESSONS_PER_DAY_MAX][SCHOOL_DAYS_IN_WEEK];
  int fitness;
  int grade;
  int perfection;
  int lessons_with_parallel;
  int lessons_with_both;
  int heavy_lesson_after;
};
\end{lstlisting}

”Individual” består af et array af arrays af integers, lesson_num, der repræsenterer lektionnummeret (faget) for hver blok på hver dag.

%HERFRA OG NED SKAL OGSÅ RETTES

 og to integers, fitness og grade. Array’et har to indgange, hvor det første identificerer, hvilken lektion skal tilgås og den anden tilgår ugedagen. Hver indgang i skemaet er givet ved et heltal, som korrelerer med et fag. Fitness er en værdi, der udregnes ud fra, hvor godt skemaet opfylder de krav, der stilles af skemalæggeren. Det er denne værdi, som bestemmer skemaets bæredygtighed i forhold til andre skemaer. Grade er et heltal, som bestemmer hvilken klasse, der er tale om. Siden forskellige krav stilles til forskellige klassetrin, er det vigtigt for programmet, at være i stand til at skelne mellem klassentrinnene.

\begin{lstlisting}[language = C]
struct teacher{
  char teacher_name[TEACHER_NAME_MAX];
  char lesson_name[LESSON_NAME_MAX];
  int number_of_lessons;
  char class_name[TEACHER_NAME_MAX];
};
\end{lstlisting}

“teacher” structen indeholder navnet på læren, navnet på faget, antallet af lektioner læren har for det givne fag og klassen læren har til faget. Denne struct skal forstås sådan, at en klasse med et specifikt fag har et specifikt antal undervisningstimer med en specifik lære. Som eksempel, 7.a kunne have 4 timers matematik med læren ”Jørgen”. 

\begin{lstlisting}[language = C]
struct requirements{
  int Dan_req;
  int Mat_req;
  int Eng_req;
  int Tys_req;
  int Fys_req;
  int His_req;
  int Sam_req;
  int Val_req;
  int Geo_req;
  int Bio_req;
  int Gym_req;
  int Fri_req;
  int Rel_req;
  int Pra_req;
};
\end{lstlisting}

”requirements” er en struct udelukkende bestående af heltal. Disse heltal viser kravene til de forskellige fag. Det er disse krav, som programmet bl.a. bruger til at tjekke om skemaet er opfyldt, eller om der mangler et specifikt fag, som skal fyldes ind i skemaet.
